+++
title = "Товары, которые нельзя продавать на Ozon"
weight = 40
+++

По закону РФ, правилам Таможенного Союза и правилам Ozon партнеры не могут продавать:

- алкогольную продукцию;
- ветеринарные препараты;
- витамины для животных;
- вооружение, боеприпасы к нему, взрывчатые вещества, средства взрывания, порох;
- деньги, чеки и ценные бумаги;
- детское питание;
- драгоценные и редкоземельные металлы;
- драгоценные камни;
- животных;
- игры, приводимые в действие  монетами, банкнотами, банковскими  карточками, жетонами или аналогичными средствами  и части к ним;
- квадрокоптеры и части к ним; 
- контрафактные товары;
- лекарственные средства, витамины, пищевые добавки и БАД;
- машины, механизмы, оборудование и части к ним (в том числе 3D-принтеры);
- медицинская техника и оборудование и части к ним
- музейные предметы и коллекции, включенные в состав Музейного фонда РФ;
- оружие;
- пестициды и агрохимикаты;
- печатные схемы;
- приборы, аппаратура и модели, предназначенные для демонстрационных целей (например, в школах, лекционных аудиториях, выставках);
- продукты питания, которым нужны особых условий хранения и перевозки (скоропортящиеся);
- пневматическое оружие с дульной энергией больше 3 Дж и товары для него;
- растения в любом виде, семена растений;
- рентгеновское оборудование, приборы и оборудование с использованием радиоактивных веществ и изотопов;
- страйкбольное оружие с дульной энергией больше 3 Дж и товары для него;
- табачную продукцию, оборудование для подготовки или приготовления табака;
- товары с коротким сроком годности;
- торговые автоматы;
- технические средства, предназначенные для негласного получения информации;
- шифровальную технику;
- шубы и изделия из натурального меха;
- электронные сигареты, трубки, аксессуары для них и жидкости для заправки;
- этиловый спирт;
- яды, наркотические средства и психотропные вещества, их прекурсоры;
- товары, запрещенные к пересылке правилами Таможенного Союза.